就大公報不實報道一九年年終念佛回向香港人法會嚴正聲明

嚴正聲明

本面書專頁《香港菩提行》（）
根據香港法例第二百四十五章《公安條例》列明，以宗教目的進行的公眾集會無需通知警方。一百五十一章《社團條例》，假如社團是純粹為宗教、慈善、社交或康樂的單一目的而成立，或是純粹成立以作為鄉事委員會或由鄉事委員會組成的聯會或其他組織，則可申請豁免社團註冊。

大公報（香港）有限公司於二零二零年一月二日在大公網發佈名為《暴徒扮佛教徒 遮口遮面唔齋心》的報導()，譭謗我方為“暴徒戲子被線民踢爆在暴亂現場扮佛教徒”。有關不實報導在內地被廣泛轉載，嚴重影響我方聲譽。

澄清：

過往我方所有籌辦的集會屬於宗教集會。而剛才所述大公報的不實報導中之圖片所描述情況為二零一九年十二月二十九日香港菩提行跟隨《一二·二九香港人抗爭日與夜集會》籌辦《一九年年終念佛回向香港人法會》。該集會已獲得香港員警不反對通知書，屬於合法集會。而《一九年年終念佛回向香港人法會》屬於宗教集會，根據上述所提及的法例，不需要通知警方。當日香港菩提行亦有與在場之中區警民關係組公眾活動聯絡主任溝通，配合執法人員合法維持公眾秩序。

對於大公報捏造事實譭謗香港菩提行、其籌辦人以及參與者，本專頁予以強烈譴責，並要求大公報立即刪除有關不實報導並且立即澄清。我方保留一切法律追究責任。特此聲明。

香港菩提行
西元二零二零年一月七日